# Ahtapot

Ahtapot, özgür ve açık kaynak kodlu yazılımlardan oluşacak şekilde Pardus İşletim Sistemi Temelli olarak TÜBİTAK ULAKBİM koordinesinde geliştirilen bütünleşik (entegre) bir siber güvenlik sistemi projesidir.

Proje bünyesinde "SecOps" ilkeleri çerçevesinde örgülenmiş pek çok bileşen yer almaktadır. Kurumsal ihtiyaçlar önplana alınarak geliştirilen tüm bu bileşenler merkezi yönetim ve merkezi izleme yetenekleri ile birlikte gelmekte ve modüler olarak kurulup, kaldırılabilmektedir. Merkezi yönetim sisteminin sağladığı rol bazlı modüler yönetim yapısı sayesinde, kullanıcı ihtiyaçlarına göre her bir bileşen ayrı ayrı sunuculara kurulabileceği gibi, bir sunucuya birden çok bileşenin kurulması mümkündür.

Ahtapot projesi ve bileşenleri ile ilgili detaylı bilgilere http://docs.ahtapot.org.tr/ adresinden ulaşbilirsiniz.

Projenin örün sitesi: http://www.ahtapot.org.tr/

Diğer bağlantılar:

* https://github.com/Pardus-Ahtapot
* http://www.pardus.org.tr/projeler/ahtapot/
* http://ftp.pardus.org.tr/pub/ISO/Ahtapot/
